其實董事嚮一間公司實際作用係咩

食物鏈低層打工仔想像唔到

搵各位連登仔賜教

簽字揹飛

各董事各施其職, 可以是會計, Operation, HR,
各董事亦可權力下放給下面的人. 但亦是最後的責任人.

另有獨立非執行董事, 真係冇乜野做, 話就話睇住公司運作, 實際極可能每個月開半日會, 跟住一齊去happy.

咁啲公司搵議員做非執行董事嗰啲呢？另類行賄？

咁股東/管理層/董事之間有否存在階級關係？

彼此之間能否互相任免？

咁緊係股東最大啦

倒屎

除左出糧，同可以出董事酬金

唔合理既話股東會出聲
當然，上市公司另一個玩法，小股東利益係會被削奪

出錢

一班撈油水剝削低層嘅人.

數銀紙
認真:有重要嘢時做決定果個

樓主認真mode(真唔識。。。)
建議google一下反而知得更多

董事通常係一班有社會地位或專業知識既人
董事會唔一定要好勤力做野
多數只須要搵一班好似好有料既人黎鎮住班投資者既信心

明未？

咁如果非上市公司呢

有時啲19公司都搵啲19人做董事

樓上有講
董事做決策，
之後交畀下面哥班做

而且董事有分執行（經營），非執行（監督），榮譽（廢）

Corporate governance 呀我地識條鐵咩